陶傑 :【別讓董建華跑了】

陶傑 :【別讓董建華跑了】

【別讓董建華跑了】
梁振英不斷聲稱，中國「一帶一路」，香港有運行，並自稱會為香港貢獻「一帶一路」而親自督導。
據說房地產泡沫隨時爆，應該趕投注「一帶一路」戰略產業。香港若參與「一帶一路」，第一個發達，當然不是住劏房的香港基層市民，而是「海上絲綢之路」的航運業大亨。
但是，連航運老闆董建華都帶頭沽售「東方」航運，率領其家族退出「一帶一路」第一商機，亦即向習近平及「中華民族偉大復興」投下不信任票。
急腳撤資套現時，老董對腳出得快、狠、準，不見有「腳痛」之患。
「一帶一路」到底如何帶挈香港？連老董見到梁振英之「督導」，都即時逆向套現，不知是梁特的「氣場」猛，還是老董不懵，越老越了解中國？

老董咁老梗係唔想晚節不保啦，套現確保榮華富貴先係正路，愛國？梗係愛錢啦戇撚鳩

剩係個標題都抽乾晒水

衰運唔係運咩

家族生意都賣走的垃圾

學咩教人飲水思源

一帶一路

哂鳩氣

其實老董係局住賣

乜董生識做生意架咩？

係...唔係話佢唔信 係根本唔受佢玩 比D大紅搶咗個檔口

扮少陣野啦
擺明就係睇穿一帶一路
走佬套現啦
局住賣就呃人既

咪傻啦
局住賣只係做戲
比面支那扮局住賣渣

本身自由資本
賣完之後果五百億被凍結係內地銀行

究竟一篇文抽左幾多單野

局住賣係佢自己放風出嚟姐，等俾人屌小啲
利申，識人喺中遠做

家族基業都賣
廢董真係世界級垃圾

自己套現走人，扮焗住賣

如果唔係俾人迫賣, 一係佢睇唔到航運業前景, 一係覺得遲早都俾紅色企業搶哂D生意, 一係就垃圾

一句講晒
佢睇清楚支那已經玩完
平時電視前面咪講到一帶一路點好點好
一關乎自利益？咪即走囉

根本而家得最top 既liner既先搵到食， 早一期先有中遠人開post 話比人減人工

王健琳都賣左大陸80% 資產，之前話可以打低迪士尼果個萬達樂園都賣鳩埋，賣左成六百三十幾億

btw 大陸無咩社論講呢壇野，新聞都係得一兩單，應該係玩臭屎密冚

定期航運由此Maersk帶頭壓價（想做低其他公司搶market share)所以個市好差，大家都係到鬥涯

前排cosco先食咗cscl(都係大陸官方企業），估計今次食埋OOCL係因為要整合力量，繼續同Maersk鬥放血。

Btw帶定頭盔，求巴打指證，有錯屌細力d

keeper 轉人就全部賣晒啦， 佢而家仲有過千億海外資產

仲要幫買家借錢買自己

海外仲有二千幾億人民幣

擺明畀中共迫賣共你產喇，唔通真係受你玩咩，講真一帶一路遲早發，遲下間公司何止3，4百億，千億都唔止，垃圾敗家仔賣祖業

姓王既好似係雜種白手套，好明顯

抽得好好笑

舊年都蝕左幾億呀，賣佢果間舊都蝕左廿幾億呀
仲一帶一路遲早發喎，未發都蝕到執啦

其實老董係比人局住賣姐 支那玩一帶一路海運係一個好重要既一部份 香港作為一個國際性城市同轉口港對一帶一路（如果唔係假狗）係好大作用
大陸慣用既一套方式就係將有機會用到既野都買落黎 除非老董唔想要佢政協個位啦 如果唔係唔到佢唔肯賣

同好多國家簽左協議 應該唔係假既呢獲 差在最後會唔會爛尾收皮姐

中共大佬：拿，個幾百億就已經放左係交通銀行
我們中國已幫你在交通銀行開了個戶口，有需要就去拿錢吧，提一提你，中國交通銀行的戶口已設有每月提取限額不得超過10萬人民幣

老董：操你媽
老共：說話不要這麼難聽，要不是我們照顧你，你公司在香港早就破產了 明天記得出席人大政協會議 好了，保安送客

老董面如死灰走出中南海 後方的大大叫了一句，快安排一個北京房間給老董，我要他未來10年都在北京老老實實當人大

唔係腳痛咩，點解跑得咁快